歐盟面對疫苗短缺，或禁疫苗出口至英國

The European Union has told Pfizer and other pharmaceutical companies that they must get its permission to export vaccine doses to Britain amid concerns about the level of supply.

Brussels announced plans yesterday for new controls on the export of vaccines in response to public anger at the pace of immunisation programmes in the EU. Companies will have to provide “early notification” of exports of all jabs manufactured in the bloc in an attempt to prevent shortfalls.

The intervention will raise questions about whether Britain’s supplies of the Pfizer-Biontech vaccine, which is manufactured in Belgium, could be disrupted.

Pfizer has already warned of potential disruption to supplies to the UK.

Mr Hancock said last night that supplies remained “tight”. He said that 250 injections were being administered every minute, with 2.5 million first doses given last week.

More than 10 per cent of Britons have been given a jab, while the EU has vaccinated 2 per cent of its population. The EU suspects that Britain secured better contracts than those negotiated by the commission because it focused on guaranteed supply rather than the price of doses and did not insist that liability be borne by pharma companies.

A government spokesman said: “We remain in close contact with all of our vaccine suppliers and scheduled deliveries will fully support vaccination of priority cohorts 1-4 [the most vulnerable groups] by February 15.”

The government has ordered 40 million doses of the Pfizer-Biontech vaccine, which is one of the “workhorses” of the British immunisation programme. It has secured a further 100 million doses of the Astrazeneca-Oxford University vaccine, which will be unaffected by the EU order as they are manufactured in Britain.

Astrazeneca told the European Commission last week that it would reduce supply in the EU by 60 per cent after production problems at its site in Belgium. European officials have told the company that it must honour contractual obligations to supply 100 million does by the end of March. “Last Friday, Astrazeneca surprisingly informed the commission and member states that it intends to supply considerably fewer doses in the coming weeks than agreed and announced,” Stella Kyriakides, the health commissioner, said. “This new schedule is not acceptable to the EU.”

She added: “We want clarity on transactions and full transparency concerning the export of vaccines from the EU. In the future, all companies producing vaccines against Covid-19 in the EU will have to provide early notification whenever they want to export vaccines to [non-EU] countries.” Jens Spahn, the German health minister, said that the move would enable the EU to block exports that jeopardised security of supplies to European governments. “We, as the EU, must be able to know whether and what vaccines are being exported from the EU,” he said.

Vaccines such as the Pfizer-Biontech drug are manufactured exclusively on European territory, meaning that exports to Britain would have to be notified for approval to Brussels.

反面快過反枱

1）蘇格蘭政府25

佢話俾EU知英國向邊個訂左幾多針幾時到

2）牛津疫苗係「外判」生產，供應歐盟個廠係比利時，果個廠房有問題，要減出貨量，歐盟嬲豬話唔可以接受，但問題係佢仲未批准使用，同時尋晚話牛津疫苗冇用

3）而家EU 要Pfizer 出口果陣要拎許可先可以出口

個個懷疑佢睇住蘇格蘭政府份野諗住拎原本出口英國既俾自己用

復星醫藥：供港疫苗將直接於德國生產

好似而家阿差開外掛生產喎

間廠兩日前著火

咁uk離開同盟 自然要負返一d後果嘅

佢依加直接玩人命嚟報復喎

牛大疫苗人地整撚緊

要救梗係救自己國民先
你自己都救唔掂 會唔會救埋隔離屋

雖然做法可恥 但可理解

咁都唔怪得人嘅, 你脫撚咗歐人就唔係自己人啦

又見到全球化禍害

家陣講緊生產
研發生產兩種能力黎

搵印度代工得唔得

係佢自己打針打得慢俾各國國民圍屌，要轉移注意力牛津都未approve 同佢打針打得慢冇關

所以,今次大災難會將全世界重新回到當年沒有全球化的年代

真係救佢老母閪咩
明明英國人先係歐洲最willing打疫苗嘅族群
歐洲特別係法國勁撚多反疫苗撚
法國最癲 到依加打左30萬都冇
你唔肯打就比第個啦

要不是歐洲聯盟照顧你們英國 完蛋了

蘇格蘭政府咁仆街

反正依家懷疑疫苗對南非同英國變種病毒無效 你咪禁囉